(重開)[長期戰線][非武力抗爭]希望帶動全民討論政改, 制定民間政改方案向政府施壓

自1997年主權移交後, 香港民主派人士一直要求政府推行政制改革, 成立雙普選制度令特首及立法會選舉均可以全面直選方式產生.

但係香港政府22年來不斷拒絕推行民主化政改, 反而係不斷推出毫無進步嘅擴大選舉委員會嘅方式去愚弄香港人, 甚至承認所謂831決定, 直接否定未來任何普選嘅機會.

所以我想借住今次區議會大勝, 奪得大部份議席之時, 希望各位和理非能夠更加投入呢場運動, 一齊去制定民間政改方案, 話畀呢個香港政府知, 我地係已經有一個好清楚o既目標, 甚至有一個清晰o既方案要政府去實行. 唔可以再畀政府以各種借口耍太極, 話社會撕裂, 呢樣o個樣而唔適合推行普選.

我諗法係
1. 製作小冊子, 簡單講解幾個唔同國家o既政制 (制作中, 請求寫手一齊合作)

a. 美國總統間選, 國會分兩院
b. 英國無首相直選, 國會多數黨黨魁直接做首相
c. 法國總統簡單多數制, 兩輪制 (而我唔知國會點運作)

2. 文宣帶動討論, 由已有政制中分析邊一種制度較適合香港, 定係香港要組合出自己嘅新制度

3. 希望有製片組可以幫手製作一段短片介紹1+2, 令到大家更容易明白各國政制

4. 聯絡區議會議員, 希望佢地可以幫手印冊小冊子+派街, 唔好流於同溫層, 希望可以接觸更多社區人士o既意見

5. 聯絡沈旭暉, 鍾庭耀之類, 希望再請區議會幫手, 成立民間公投/民意調查, 睇下香港人prefer咩類型o既選舉. 最後可以做一個統計, 公布香港人o既意見

6. 成立民間政改方案, 通過民間記者會, facebook直播, 甚至於區議會中進行公開諮詢?

7. 聯絡各政黨, 希望佢地support民間政改方案+納入為立法會選舉政綱

8. 由民間記者會宣讀民間政改方案, 要求林鄭落台, 代任特首立即開啟政改, 2020立即實行(雙)普選

please help tui post!

come and see see la

quick come and see see la

please quick come and see see la

please quick come and see see la thanks!

please quick come and see see la thanks dai no

come and see sin la

see!!!!!!!!!!!!!

tui please ar dai no

please tui ar dai no !!!!

quick tui please ar dai no!!

ng tui dou tai ha la

duck ngo tui ge?

duck ngo tui ja ? diu

anyone help tui please?

tui 18/20 la

tui la dai no

tui ar diu!!

anyone tui?

tui ar tui !!!!!!

Hola! Que tal?

Hola! como estas? que haces?

estoy aqui para tui este post

pero no funciona no?

si nadie presta atencion a mi

esta bien! seguramente luego va mucha gente!

espero que si! gracias por animarme

gracias de nada somos hermanos

por supuesto que si!

感謝

really no one tui wor

thanks for tui post ar~!

係到

推

絕對支持！留名跟進

dou tze !!!!

有你係到太好了!!

香港真係要政改 徹底改革
就算短期內未做到都要將呢個想法埋下種子

你呢個鐘數開post
係少啲人睇到
最好收工時間開 或者夜晚開

推推推

多謝CHing 你提點, 我今晚再推!

無錯!!

日程表
－－－－－－和理非合法活動集合－－－－－－

星期五 12 · 6
「吸吸可危」抵禦催淚彈集會
- 19:00 愛丁堡廣場

星期六 12 · 7
聲援被無理禁錮印尼手足
- 15:00 愛丁堡廣場

星期日 12 · 8
國際人權日遊行
- 15:00 維園＞遮打道

詳情參閱：

眾籌要人！
－－－－－－現時未達標眾籌集合－－－－－－

英國戰線：推動英國版人權法、BNO平權、遊說國會
詳情：
捐款：

狙擊港鐵：搞死沙中綫司法覆核

救濟台灣手足

終極文宣：【我們香港人】倡導計劃
詳情－
捐款－

告鳩黑警：警暴受害人訟費

tui!!

我最近開始研究轉型正義，有冇興趣？

有呀!!

點為之轉型正義?

有冇熟人權同法律既人？
問題主要係國籍法上

將過去既錯誤矯正、為過去既不公伸張正義、尋找真相達致和解
透過依d行動為民主建立堅實既基礎，掃除障礙

漏左「建立機制防止侵害人權情況再次出現」

你講o既基本上就係修憲, 甚至係重組憲法.
我明白你o既意思, 但呢個亦帶來另一個問題

如何去監察違憲o既人, 呢個講求o既係social norms, 講一個人對自我約束 以及 公眾(國會)對政府o既監察.

最大問題就係在於中國從來唔會尊重法治, 如果你睇下中國憲法, 佢係有保障各種自由, 但憲法對於中國政府來講就只係一張廢紙

呢方面你打算透過咩方法解決?

唔該你幫我開post就真...我p牌開完都推唔上去

我都支持，我諗好多人都明白政改重要性，但係未夠資料同智識。
到最後雖然都係睇中共嘅對港政策，不過我諗至少可以帶起個風，加强個意識。

講得「轉型正義(Transitional Justice)」，就係講緊新政權、新政府成立左之後，應該點做同可以點做。

社會規範(Social Norms)包括有形與無形既規範。有形既例如政治制度、法律、政策；無形既可以係社會既思想、文化、習慣等等。

而轉型正義要做既，正正就係強化社會規範對於限制同監察權力方面既能力。例如完善法律制度，防止侵害人權情況再次出現；或者透過搵出真相，為公民社會賦權(Empowering)等等。

唸法非常好，我補充多d，
就近可以參考臺灣同韓國點同政府deal或者點比政府落台階行，甚至係我地自己未來嘅抗爭大方向都要跟隨呢兩個國家80年代嘅抗爭歷史

大家手足~ 唔洗唔該啦

可以參考台灣

vTaiwan 是什麼？
這是一個討論法規該如何制定或修改的平台，透過彼此的意見交流，希望能夠產出符合各利益關係人期待，也貼近實際需求的法規內容。

另外Telegram有全民議政

「香港全民議政會」投票及公佈Channel
香港全民議政會
※全民議政，以民制權※
「香港全民議政會」公海討論規則：

【投票議案分類】
#立會影子議案：代表此議案已在立法會排程討論
#議民議案：代表此議案現不在立法會排程討論，惟本會認為此議案值得社會關注
#舊立法會議案：代表此議案已被訂立成為法例/政策，惟本會認為值得社會重新審議及檢討

我明你意思, 我亦都支持呢件事, 但你都要知道你做緊o既事可以係好危險. 尤其係香港要面對o既唔單止係香港政府, 仲要面對中國政府, 甚至係講緊成個中國(我意思係, 就算中國共產黨覆亡, 都唔代表中國人呢個群體會由得你成立一個香港新政府)

感謝巴打, 我會入去propose我o既諗法.